召集Programming L --- C language / Python 集中討論區

小弟一路都對code好有興趣 但係又冇正式上堂學 一路都系睇下片用下codecademy咁 好冇規律咁學
係呢度希望大家交流下programming嘅心得多謝

唔好浪費人生

琴日有人同我講回頭是岸阿

想點交流？

Ok，聽講python有d網上課程

例如話邊度學呀點樣學點樣記咁咁咁

又c 又Python

practice makes perfect
should get your hand dirty rather than try to memorize thing

咁我費事開兩個丫嘛

留名學嘢

利申: 早排學用 python 寫 reloader買演唱會飛

留名
大家一齊 Become a IT dog

兄台勁wo

勁條撚，都係用 selenium 極簡單咁做個自動化程式仔，入到主頁就算數
勝在穩定過同埋可以同時 run幾個，好過人手 F5少少咁啦
同人地嗰 D 有哂UI，可以由頭 load到落尾，買埋飛，揀埋位嘅 BOT 根本無得比

我唔識丫嘛

我係自學，先睇書，
run 唔到就 google D error code，睇下人地點寫，再改下
但係有時遇到 D問題唔多見有人講，有D 又唔識點問，進度好慢
不過有時 run到，就好似解到謎咁，好有滿足感

出到黎寫code，run到就算，千祈唔好深究點解有問題

你無呢個心態做野會好慢

係，我都係求做到要做嘅效果就算撚數
不過，新手乜都唔識，有時都會好奇，想睇下人地會唔會有 D好 D嘅方法

最大忠告，活用，善用IDE入面既debug工具，唔好怕麻煩/覺得自己叻唔洗用，呢個係好多初學者大忌

都係學姐，
不過我覺得如果有個目標，例如要學嚟寫某 D程式，做某 D嘢，
會好過打開本書，漫無目的咁學

利申，做到目標效果就算撚數

巴打，可唔可以講多少少 debug工具

聽d外國嘅programming講code嘅世界係唔會完唔會停 所以學好目標內嘅內容就已經足夠

係programmer

好多人由一開始學coding就錯左concept,覺得coding好logical,其實你當佢係一種language去理解會易好多

我睇人地coding當自己睇緊閱讀理解

我都覺 始終code係同電腦溝通嘅語言 我都系逐個字去翻譯

唔同IDE有唔同工具，主要都係trace住variable 幾時有error,同埋學下睇error expression

個心會UN住UN住然後走去深究
不過一去到Stack Overflow見鬼佬打哂論文咁睇唔明然後放棄

如果人係好初學, 其實做多幾次 Dry Run 仲好,
如果好簡單都要靠 Debugger 訓練唔到一眼就知 D code 係想做咩

另外畫下 Flow chart 理解清楚每句做咩, 唔好係咁改少少係咁撞到行到就算

起碼要去到一眼望 3 幾層 loop 都唔係好駛經大腦都明

之前都想學python
但都係放棄左

寫開java,android

所以性格改變命運, 睇你求咩
有 D 寫左十幾年都係咁上下,
有 D 寫三幾年就已經獨當一面,

另外下次 Stack Overflow 睇唔明, 可以 post 係度, 大家研究下

依家發現其實係香港你唔係做bank,唔係做investment
d老細根本唔會深究你堆code performance係點
真係run到就算
有興趣不如早d收工自己玩d有興趣既領域

都o岩既, 所以睇你求咩囉

如果你想入 Bank, 想入 Investment, 想走出香港, 去 World wide 水平
未要諗諗佢囉

同埋唔係叫你遲收工
好多時你做得快, 未又係俾多D野你做
好多管理層又唔識寫 code,
你三日做好, 同三星期先做好, 佢都係會厭你慢嫁啦
反而一錯左佢地就插爆你,

倒不如做好D, 係要多D時間, 但都係工作時間內姐, 又唔係用私人時間
仲可以自己學到多D野,
練好左未再去搵份再高D既工囉

依家自學緊machine learning
練好左真係即轉

咁嘅心態唔怪得咁多人一世做code monkey

你諗返你學中文既過程，做返相同既野就得

包括閱讀(習慣睇下人地code),寫作(自己練一次),說話(上網同人分享下).

搵最多個班絕對唔係coding技巧最高個班，而係做bridge係客同programmer之間deal既manager

Machine learning重點唔係coding
好似係
等高手答,我都係岩岩開始掂下,拎人地免費堆dataset自己玩下

上GITHUB大把

你諗下你學中文都學左十二年，一種coding你無浸返一年半載都唔好話自己真係識，學語言係無捷徑的

同埋coding都分好多area, network backend, database, assembly, machine control, etc. 當你學識左基本野先再諗向邊方面發展

大陸有csdn,外國仲有stackoverflow

要教個system搵共通點，好難三言兩語講完

你可以咁諗，點樣教一個外國人睇金庸小説既時候，分到邊d字係人名，邊d字係武功招式

推薦

要係dataset度搵features,再執靚堆features塞落去個program度自己計番個model

其實學coding真係唔太興睇書....
上網大把resource,有唔明基本上9成係stack overflow搵到答案
前題你睇得明D鬼佬印度佬reply

印度

印度佬D IT好撚勁

聽印度佬講野，慘過食屎

你都係睇佢打字啫
以前公司係ms partner
有啲online training係搵印度佬教.....根本聽唔撚明佢up乜鳩

lm

有無python 書介紹 最好有中文啦 唔該各位師兄

點解係ig傾

有冇咩c compiler/ide 推介？

之前明明用開codeblocks幾好跟住依家用唔到

Windows - Visual Studio
Mac - Xcode
Linux - Visual Studio Code, CLion (要錢), Codelite, Codeblocks, Qt Creator, eclipse

仲有 Visual Studio on Windows + Remote Linux

唔該晒師兄 最新版本？

visual studio 係咪好慢？之前用過一次

Visual Studio 2017 好左 D
Launch o個陣可能慢 D, 用落都無咩野

真係想輕巧 D 既, 可以用 Visual Studio Code, 仲可以係 Win/Mac/Linux 行到
但要知點 setup debugger, auto completion 之類

真正寫當然用

Win - Visual Studio
Mac - Xcode

基本業界 9 成都係用依 D (無論香港定外國)
有問題時 google 都易 D

Hi IT dog
I am IT dog too ..

LM

你指 C/C++ ?
學o個陣就兩三年左右, 先叫做識
不過當年未有 Internet, 又無人問, 所以學得好慢,
好多 bug 要成幾日先搵到原因

邊睇邊寫最好, 唔係點知識唔識o個 part
做練習時間應該要多過睇好多

你指 python 定 C++ ? (似係 python)

依個 nonlocal ?

有咩唔明 ?

Scope 就,

即係每入一層, 就係一個 scope

另外就係 Visual Studio Code - Python Debugging Setup

要加 , lambda x, i=i <--- 去 capture value

def makeActions(): acts = [] for i in range(5): # Tries to remember each i acts.append(lambda x, i=i: i ** x) # But all remember same last i! return acts acts = makeActions()print(acts[0](2))print("\n")print(acts[1](2))print("\n")print(acts[2](2))print("\n")print(acts[4](2))print("\n")

FYI

lambda x, b=i: b ** x <-- 咁寫可能清楚 D, 唔會咩都係叫 i
個原理係個 lambda function 有兩個 parameter (x, b) 而 b 既 default value = i

def makeActions(): acts = [] for i in range(5): # Tries to remember each i acts.append(lambda x, b=i: b ** x) # But all remember same last i! return acts acts = makeActions()print(acts[0](2))print("\n")print(acts[1](2))print("\n")print(acts[2](2))print("\n")print(acts[4](2))print("\n")

留名待跟進

講開Scope有野想請教
我見Tensorflow d code成日咁寫

training_predictions = np.array([item['predictions'][0] for item in training_predictions])
佢一行搞掂哂
其實python本身支唔支援咁寫
定係係tensorflow入面先得

你用numpy喎師兄

關numpy事
之前無掂過

list comprehension？

普通list都得, 所以python真係好撚精簡

自膠, 從頭到尾都係得list

個for擺係後面普通Python都得

得, 所以有時C語言幾行既行python一行就得

上網見d tutorial都係一般放頭果種
唔該哂各位

google list comprehension, 要加[ ], 起入面先可以咁做
if同for可以放起後面, 仲可以放幾個

thanks

VScode 定 atom 好啲？
利申用緊mac，主力寫JavaScript (nodejs)，得閒寫下python

Sublime text

咩書

想問下如果想學blockchain 應該要係咩方向開始學習

想寫Blockchain application 可以 學go ，大部份blockchain既application 都係用go寫 不過如果你有cs/math/ee底可以搵blockchain intern 做仲好

但如果剩係得少少數底（stat major) 同埋剩係識好basic ge c language 可以點慢慢buildup 上去

因為想係兩年內對blockchain 有一定了解

自學ml係轉唔到工架
無stat底只會淪為call package既層次

用mnist數據集做數字識別

咁整2048 同 打飛機遊戲

即係飛機大戰, 用pygame整
聽講每個python初學者都會整

以為係禁上下制然後出火嘅game